MIDI Keyboard 洗唔洗連Audio Interface? 求賜教

我係新手 想買MIDI Keyboard玩下
睇中左M Audio Keystation 61 MK3
有無師兄可以話我知究竟哩隻MIDI Keyboard 或者generally 洗唔洗連Audio Interface用
上網做research 話可能會有Latency搞到我又R曬頭
如果要用 我宜家手頭上隻Audio Interface無MIDI I/O 用Power USB Hub代替得唔得 上網睇教學話得 但都想睇下有無師兄有經驗可以求證下

同埋其實有無話49鍵就夠用？
我之所以諗住買61都係因為最近玩緊嗰首歌cover 多過49鍵 諗住日後玩開唔洗又要停又要較octave 有無玩開既人有指教？

重有就係我見Keystation 61 MK3 有另開power adapter 其實有無必要買 我有啲怕佢chur死我MAC book pro 舊電 唔知關唔關事呢？

我主要玩pop songs多 如果哩個資料有用

問題有啲多 我做完research都睇到一舊雲希望大家唔好介意同嫌棄

用開邊隻daw先?
個人經驗用開logic pro嘅
midi唔需要audio interface嘅因為佢唔係錄audio
佢只係記得你「彈」咗咩音 之後再經過daw入面 你條track所選用嘅instrument嚟出聲

至於幾多鍵睇你個人鐘唔鍾意當佢真琴咁彈啦
有時你條track入面可能淨係得1-2個octave嘅 就其實少d鍵都冇問題 要transpose咁解
不過當然 多d keys就多d選擇
如果你玩pop真係當佢琴咁彈 咁左右手要一齊彈就最好多d keys等你唔駛分開兩次 一次錄右手一次錄左手 然後join埋咁麻煩
簡單而言 多d keys=一次錄可以錄多幾個八度

power方面我用開irig i/o 25冇用額外連接power 淨係靠mac機電
唔覺太食電 反正開得logic就食電㗎啦

嗚呀 真係有師兄答我
我用開Logic Pro

師兄用緊邊隻MIDI Keyboard

早幾日去左通利睇下問下
個staff介紹我買 ARTURIA KEYLABESSENTIAL 61
要成二千蚊
所以我重考慮中

唔洗 依隻幾好用

你指ARTURIA KEYLABESSENTIAL 61? 咩位好用？